少年被控管有雷射筆 警一秒判斷被告閃縮驚慌

前年聖誕節當天，網民發起「和你shop」活動，多區爆發警民衝突，多人被捕。當中16歲男生被指在旺角藏有一支雷射筆，他否認在公眾地方管有攻擊性武器，今在九龍城裁判法院受審。截停及拘捕被告的警員在盤問下同意，當晚旺角有很多途人，當中沒有人使用武力或雷射筆。警員又同意觀察被告的時間很短，僅有1至2秒，便認為被告眼神閃避及神情驚慌，繼而截停及搜查他。

辯方指出，被告遭截停前，曾經語帶挑釁地向梁查詢：「阿sir，前面行唔行得？點行過去呀？」梁回應「行你就行啦，你咁多嘢講」，並因而截停被告搜身。梁全部不同意，亦不同意憑直覺決定截停甚麼人。惟梁同意，被告遭截停後一度表明正返回深水埗住所途中，而且若非遭警方截停，被告向前繼續行，便很可能回到家。